[
    {
        "question": "ECC ne anlama gelmektedir?",
        "options": [
            "a) Elektronik Komite",
            "b) Haberleşme Komitesi",
            "c) Elektronik Haberleşme Komitesi",
            "d) Teknoloji Komitesi"
        ]
        "answer": "c) Elektronik Haberleşme Komitesi"
    },
    {
        "question": "HAREC belgesi Türkiye’de hangi sınıf Amatör Telsizcilik Belgesine karşılık gelmektedir?",
        "options": [
            "a) A sınıfı belgeye",
            "b) B sınıfı belgeye",
            "c) C sınıfı belgeye",
            "d) YM sınıfı belgeye"
        ]
        "answer": "a) A sınıfı belgeye"
    },
    {
        "question": "IARU’nun açılımı nedir?",
        "options": [
            "a) Uluslararası Haberleşme Ofisi",
            "b) Uluslararası Telsiz Haberleşme Ofisi",
            "c) Uluslararası Amatör Telsizciler Birliği",
            "d) Uluslararası Posta ve Telekomünikasyon İdaresi"
        ]
        "answer": "c) Uluslararası Amatör Telsizciler Birliği"
    },
    {
        "question": "CEPT’ in hangi tavsiye kararı Amatör İstasyonların CEPT ve CEPT üyesi olmayan ülkelerde sadece geçici olarak kullanılmasını göz önüne alır?",
        "options": [
            "a) T/R 61-01",
            "b) T/R 61-02",
            "c) ECC tavsiye kararı",
            "d) ERO tavsiye kararı"
        ]
        "answer":"a) T/R 61-01"
    },
    {
        "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilere verilen çağrı işareti kaç bölümden oluşur?",
        "options": [
            "a) 1",
            "b) 2",
            "c) 3",
            "d) 4"
        ]
        "answer":"c) 3"
    },
    {
        "question": "ITU’ nun amacı nedir?",
        "options": [
            "a) Frekans tahsislerinin yönetiminde yardımcı olur",
            "b) Sadece Deniz Mobil hizmetlerinde frekans tahsisi yapar",
            "c) Çağrı işaretlerinin planlamasını yapar",
            "d) Sadece Hava araçlarına frekans tahsisi yapar"
        ]
        "answer": "a) Frekans tahsislerinin yönetiminde yardımcı olur"
    },
    {
        "question": "CEPT’ in hangi tavsiye kararı uyumlaştırılmış Amatör Radyo Sınavı Belge düzenlemelerini mümkün kılar?",
        "options": [
            "a) ERC 32 raporu",
            "b) T/R 61-02 kararı",
            "c) T/R 61-01 kararı",
            "d) Hiçbiri"
        ]
        "answer": "b) T/R 61-02 kararı"
    },
    {
        "question": "Amatör Telsizcilik Belgesi hangi dillerde düzenlenmelidir?",
        "options": [
            "a) Belgenin düzenlendiği ülkeye ait dilin yanısıra İngilizce, Fransızca ve Almanca olarak düzenlenmeli",
            "b) Yalnız İngilizce düzenlenmeli",
            "c) Yalnız Almanca düzenlenmeli",
            "d) Yalnız Fransızca düzenlenmeli"
        ]
        "answer":"a) Belgenin düzenlendiği ülkeye ait dilin yanısıra İngilizce, Fransızca ve Almanca olarak düzenlenmeli"
    },
    {
        "question": "Amatör Telsizcilik Belgesinde hangi bilgiler aranmaz?",
        "options": [
            "a) Adı ve Soyadı",
            "b) Doğum Tarihi",
            "c) Adresi",
            "d) Anne adı"
        ]
        "answer": "d) Anne adı"
    },
    {
        "question": "ITU Telsiz Regülasyon Kitabının hangi bölümü Amatör Telsiz düzenlemelerini içerir?",
        "options": [
            "a) 25.bölüm",
            "b) 32.bölüm",
            "c) 40.bölüm",
            "d) 45.bölüm"
        ]
        "answer":"a) 25.bölüm"
    },
    {
        "question": "CEPT ECC 89 raporu neyi tanımlar?",
        "options": [
            "a) Harec sınıfı sınav seviyesini",
            "b) Çıraklık sınıfı sınav seviyesini",
            "c) Giriş sınıfı sınav seviyesini",
            "d) Hiçbiri"
        ]
        "answer": "c) Giriş sınıfı sınav seviyesini"
    },
    {
        "question": "ITU’ nun 25. maddesi neyi kapsar?",
        "options": [
            "a) Amatör Radyo Hizmeti ve Amatör Radyo Uydu Hizmetini",
            "b) Deniz Radyo Uydu Hizmetini",
            "c) Uçak Radyo Uydu Hizmetini",
            "d) Uydu Hizmetini"
        ]
        "answer":"a) Amatör Radyo Hizmeti ve Amatör Radyo Uydu Hizmetini"
    },
    {
        "question": "ITU’ nun açılımı nedir?",
        "options": [
            "a) Uluslararası Telekomünikasyon",
            "b) Uluslararası Telekomünikasyon Birliği",
            "c) Uluslararası Teknoloji Birliği",
            "d) Uluslararası Telekomünikasyon Örgütü"
        ]
        "answer": "b) Uluslararası Telekomünikasyon Birliği"
    },
    {
        "question": "Uluslararası düzenlemelerde CEPT’ e göre kaç çeşit Amatör Radyo Lisansı vardır?",
        "options": [
            "a) Harec, Novice, Entring",
            "b) Technician, General, Advanced",
            "c) Technician, General, Extra",
            "d) Technician, Tech Plus, General"
        ]
        "answer": "a) Harec, Novice, Entring"
    },
    {
        "question": "CEPT’ in T/R 61- 01tavsiyesine göre Amatör Telsizcilik Belgesine sahip olan yabancılar, ülkemizde 3 aydan az süre ile kaldıkları zaman kendi çağrı işaretini nasıl kullanmalıdır?",
        "options": [
            "a) Kendi çağrı işareti önüne TA ve TB eklemelidir",
            "b) Kendi çağrı işaretini kullanamaz",
            "c) Kendi çağrı işaretinin sonuna ülke kodunu eklemelidir",
            "d) Sadece kendi çağrı işaretini kullanır"
        ]
        "answer": "a) Kendi çağrı işareti önüne TA ve TB eklemelidir"
    },
    {
        "question": "CEPT’ in açılımı nedir?",
        "options": [
            "a) Telekomünikasyon Birliği",
            "b) Posta Telekomünikasyon Birliği",
            "c) Avrupa Posta ve Telekomünikasyon İdareleri Birliği",
            "d) Posta İdareleri Birliği"
        ]
        "answer":  "c) Avrupa Posta ve Telekomünikasyon İdareleri Birliği"
    },
    {
        "question": "Frekans tahsisine ihtiyaç duyulmayan, özel amaçlar için tahsis edilmiş frekans bandlarında ve çıkış gücünde çalışan, diğer sistemlerde elektromanyetik girişime sebep olmadan ve elektromanyetik girişime açık olarak kullanılan kurumca belirlenen teknik düzenlemelere uygun telsiz cihaz ve sistemlerinin herhangi bir telsiz kurma ve kullanma iznine ve telsiz ruhsatnamesine ihtiyaç göstermeksizin kurulması ve kullanılması ile ilgili usus ve esasları belirleyen yönetmelik aşağıdakilerden hangisidir?",
        "options": [
            "a) Deniz ve Hava Bandı Telsiz Haberleşme Sistemlerinin Kurulması, Kullanım İzinlerinin Verilmesi, Ruhsatlandırılması ile Tarifelerinin Düzenlenmesine Dair Yönetmelik",
            "b) Özel Telsiz Sistemleri Yönetmeliği",
            "c) Amatör Telsizcilik Sınav ve Belgelendirme Yönetmeliği",
            "d) Telsiz İşlemlerine İlişkin Usul ve Esaslar Hakkında Yönetmelik"
        ]
        "answer": "b) Özel Telsiz Sistemleri Yönetmeliği"
    },
    {
        "question": "Özel Telsiz Sistemleri yönetmeliğinin yayınlanması ile hangi yönetmelik yürürlülükten kaldırılmıştır?",
        "options": [
            "a) Amatör Telsiz Yönetmeliği",
            "b) 2813 sayılı Telsiz kanunu",
            "c) Spektrum Yönetimi Yönetmeliği",
            "d) Kriptolu Telsiz yönetmeliği"
        ]
        "answer": "a) Amatör Telsiz Yönetmeliği"
    },
    {
        "question": "Amatör Radyo Planında aşağıdakilerden hangisi bulunmaz?",
        "options": [
            "a) Dalga boyu",
            "b) Verici çıkış gücü",
            "c) Frekans bandı",
            "d) Çağrı işareti"
        ]
        "answer": "d) Çağrı işareti"
    },
    {
        "question": "B sınıfı amatör telsizciler bir A sınıfı amatör telsizciye ait istasyonda ve nezaretinde:",
        "options": [
            "a) Sadece kendilerine tahsisli frekanslarda çalışma yapabilirler",
            "b) Tüm amatör frekanslarda çalışma yapabilirler",
            "c) 3520 -3610 Khz ve 21090 - 21150 Khz de çalışma yapabilirler",
            "d) 100 W çıkış gücünü aşmamak kaydıyla çalışma yapabilirler"
        ]
        "answer": "b) Tüm amatör frekanslarda çalışma yapabilirler"
    },
    {
        "question": "Hiçbir maddi, kişisel veya siyasi çıkar gözetmeden, sadece kendi istek ve çabası ile telsiz iletişim teknikleri alanında, kendini yetiştirmek amacıyla ulusal ve uluslararası amatör telsizcilik faaliyetinde bulunmak isteyenlere ne denir?",
        "options": [
            "a) Afet ve Acil Durum Operatörü",
            "b) Amatör Telsizci",
            "c) Geçici Amatör Telsizci",
            "d) Sorumlu Operatör"
        ]
        "answer": "b) Amatör Telsizci"
    },
    {
        "question": "Türkiye ile mütekabiliyet anlaşması bulunan ülkelerden alınmış amatör telsizcilik belgesine sahip olup, Türkiye’de üç aydan fazla faaliyette bulunmak isteyen amatör telsizcilere en çok bir yıla kadar verilen belgeye ne ad verilir?",
        "options": [
            "a) Oturma Belgesi",
            "b) SWL Belgesi",
            "c) Amatör Telsizcilik Belgesi",
            "d) Geçici Amatör Telsizcilik Belgesi"
        ]
        "answer": "d) Geçici Amatör Telsizcilik Belgesi"
    },
    {
        "question": "Amatör telsizcilik haberleşmesinde izin verilen çıkış gücü, emisyon, band genişliği ve frekansları gösteren plan ne ad verilir?",
        "options": [
            "a) HF Telefon Frekans Planı",
            "b) Amatör Radyo Band Planı",
            "c) VHF Frekans Band Planı",
            "d) HF Teleks Frekans Planı"
        ]
        "answer":  "b) Amatör Radyo Band Planı"
    },
    {
            "question": "Amatör telsiz haberleşmesi kayıtlarının tutulması amacıyla kullanılan deftere ne denir?",
            "options": [
                "a) Haberleşme defteri",
                "b) Haberleşme kayıt defteri",
                "c) Nöbet defteri",
                "d) Hiçbiri"
            ]
            "answer":  "b) Haberleşme kayıt defteri"
        },
        {
            "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre sorumlu operatör kimdir?",
            "options": [
                "a) Organizasyonlar tarafından kurulan istasyonlardan sorumlu, C sınıfı belgeye sahip amatör telsizci",
                "b) Organizasyonlar tarafından kurulan istasyonlardan sorumlu, B sınıfı belgeye sahip amatör telsizci",
                "c) Organizasyonlar tarafından kurulan istasyonlardan sorumlu, A sınıfı belgeye sahip amatör telsizci",
                "d) Hiçbiri"
            ]
            "answer":"c) Organizasyonlar tarafından kurulan istasyonlardan sorumlu, A sınıfı belgeye sahip amatör telsizci"
        },
        {
            "question": "Aralarında fiziki bağlantı olmaksızın, elektromanyetik dalgalar yoluyla, açık, kodlu veya kriptolu ses ve veri almaya, vermeye veya yalnızca almaya ya da vermeye yarayan sistemlere ne denir?",
            "options": [
                "a) Telli Sistem",
                "b) Telsiz Sistem",
                "c) Teleks Sistem",
                "d) Telgraf Sistem"
            ]
            "answer":  "b) Telsiz Sistem"
        },
        {
            "question": "SWL’ nin anlamı nedir?",
            "options": [
                "a) 3-30 Mhz frekans bandı arasında ulusal ve uluslararası yayın yapan istasyonları dinleyen kısa dalga dinleyicisi",
                "b)Organizasyonlar tarafından kurulan istasyonlardan sorumlu, A sınıfı belgeye sahip amatör telsizciyi",
                "c) Türkiye’ de 3 aydan az faaliyette bulunmak isteyen amatör telsizciyi",
                "d) Amatör Telsizcilik Belgesine sahip gerçek kişileri"
            ]
            "answer": "a) 3-30 Mhz frekans bandı arasında ulusal ve uluslararası yayın yapan istasyonları dinleyen kısa dalga dinleyicisi"
        },
        {
            "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, A sınıfı amatör telsizcilik belgesine sahip sorumlu operatörü bulunmak kaydıyla amatör telsiz istasyonu kuracak olan amatör telsiz dernekleri, eğitim ve öğretim kurumları, afet ve acil durum haberleşmesinde görev alan kuruluşlar, izcilik kuruluşları, araştırma kurumları ve benzerlerine ne ad verilir?",
            "options": [
                "a) Sorumlu Operatör",
                "b) Amatör Telsizci",
                "c) Amatör Telsiz İstasyonu",
                "d) Organizasyon"
            ]
            "answer":  "d) Organizasyon"
        },
        {
            "question": "ERO’nun açılımı nedir?",
            "options": [
                "a) Avrupa Haberleşme Ofisi",
                "b) Avrupa Telgraf Ofisi",
                "c) Avrupa Radyo Haberleşme Ofisi",
                "d) Avrupa Telefon Ofisi"
            ]
            "answer": "c) Avrupa Radyo Haberleşme Ofisi"
        },
        {
            "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, organizasyonlar tarafından kurulan analog veya digital aktarıcı veya röle istasyonlarına tahsis edilen ön ek aşağıdakilerden hangisidir?",
            "options": [
                "a) TA",
                "b) TB",
                "c) TC",
                "d) YM"
            ]
            "answer": "d) YM"
        },
        {
            "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilerin çağrı işaretinde kullanılan bölge bölge sayısı kaçtır?",
            "options": [
                "a) 7",
                "b) 8",
                "c) 10",
                "d) 12"
            ]
            "answer": "c) 10"
        },
        {
            "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsiz Dernekleri için verilen çağrı işaretinde son ekin ilk harfine hangi harf verilir?",
            "options": [
                "a) K",
                "b) X",
                "c) E",
                "d) S"
            ]
            "answer": "a) K"
        },
        {
            "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, B ve C sınıfı Amatör Telsizcilik Belgesine sahip olanların çağrı işareti hangi ön ek ile başlar?",
            "options": [
                "a) TA",
                "b) TB",
                "c) TC",
                "d) YM"
            ]
            "answer":"b) TB"
        },
        {
            "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilere verilen çağrı işaretlerinde son ekin ilk harfinde hangi harf kullanılmaz?",
            "options": [
                "a) Q",
                "b) Z",
                "c) E",
                "d) X"
            ]
            "answer": "a) Q"
        },
        {
            "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, ikamet adresi değişen amatör telsizciler ile organizasyonlar yeni adreslerini kaç ay içinde Kıyı Emniyeti Genel Müdürlüğüne bildirmek zorundadır?",
            "options": [
                "a) 1 ay",
                "b) 2 ay",
                "c) 3 ay",
                "d) 4 ay"
            ]
            "answer": "c) 3 ay"
        },
        {
            "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Afet ve Acil Durum haberleşmesinde görev alan kuruluşlara verilen çağrı işaretinin son ekin ilk harfi aşağıdakilerden hangisidir?",
            "options": [
                "a) K",
                "b) X",
                "c) E",
                "d) S"
            ]
            "answer":"c) E"
        },
        {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilik Belgesinin yenilenmemesi, organizasyonun feshi, tasfiyesi veya yetkilisinin müracaatı üzerine iptal edilmesi, bölge değişikliği gibi durumlarda çağrı işareti kaç yıl süre ile tahsis edilemez?",
                "options": [
                    "a) 5 yıl",
                    "b) 10 yıl",
                    "c) 15 yıl",
                    "d) 20 yıl"
                ]
                "answer": "b) 10 yıl"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilerin özel etkinliklerinde kullanılmak üzere çağrı işareti kaç gün tahsis edilir?",
                "options": [
                    "a) 20 gün",
                    "b) 30 gün",
                    "c) 40 gün",
                    "d) 60 gün"
                ]
                "answer": "d) 60 gün"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilik Sınavına girme yaşı kaçtır?",
                "options": [
                    "a) 7 yaş",
                    "b) 12 yaş",
                    "c) 16 yaş",
                    "d) 18 yaş"
                ]
                "answer":   "b) 12 yaş"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Lisans düzeyinde hangi bölümde okuyan adaylar teknik konulardan sınava tabi olmazlar?",
                "options": [
                    "a) Fizik",
                    "b) Biyoloji",
                    "c) Kimya",
                    "d) İnşaat"
                ]
                "answer": "a) Fizik"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, A ve B sınıfı için oluşturulan 50 sorudan en az kaç puan alanlar A sınıfı Amatör Telsizcilik Belgesi almaya hak kazanır?",
                "options": [
                    "a) 60 puan",
                    "b) 70 puan",
                    "c) 75 puan",
                    "d) 80 puan"
                ]
                "answer":  "c) 75 puan"
            },
            {
                "question": "Amatör Telsiz İstasyonunun frekansını, gücünü ve emisyonunu gösteren ulusal yönetmelik hangisidir?",
                "options": [
                    "a) Özel Telsiz Sistemleri Yönetmeliği",
                    "b) Amatör Telsiz Yönetmeliği",
                    "c) 2813 sayılı Telsiz Kanunu",
                    "d) Spektrum Yönetimi Yönetmeliği"
                ]
                "answer": "a) Özel Telsiz Sistemleri Yönetmeliği"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilik Belgesi kimlere verilmez?",
                "options": [
                    "a) Sınavda başarılı olan T.C. vatandaşlarına",
                    "b) Mütekabiliyet anlaşması olan ülkelerden Amatör Telsizcilik Belgesi olan T.C. vatandaşlarına",
                    "c) Mütekabiliyet anlaşması olan ülkelerden Amatör Telsizcilik Belgesi olan yabancılara",
                    "d) Kamu hizmetinden yasaklananlara"
                ]
                "answer": "d) Kamu hizmetinden yasaklananlara"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilik Belgesi almaya hak kazananlardan belge düzenlemesi sırasında aşağıdakilerden hangisi istenmez?",
                "options": [
                    "a) Fotoğraf",
                    "b) T.C. kimlik numarası beyanı",
                    "c) Sabıka kaydı olmadığına dair beyan",
                    "d) Oturma belgesi"
                ]
                "answer": "d) Oturma belgesi"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Türkiye’de 3 aydan fazla geçici amatör telsizcilik faaliyetinde bulunacak olan yabancılardan belge düzenlemesi sırasında aşağıdakilerden hangisi istenmez?",
                "options": [
                    "a) Vekâletname",
                    "b) Oturma belgesi",
                    "c) Pasaport fotokopisi",
                    "d) Fotoğraf"
                ]
                "answer": "a) Vekâletname"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, yabancılara geçici olarak tahsis edilen çağrı işaretinin süresi ne kadardır?",
                "options": [
                    "a) 3 ay",
                    "b) 6 ay",
                    "c) Oturma belge süresi kadar",
                    "d) 9 ay"
                ]
                "answer": "c) Oturma belge süresi kadar"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilik Belgesinin süresinin dolması halinde yenilenmesi sırasında T.C. vatandaşlarından hangi belge istenmez?",
                "options": [
                    "a) Süresi dolan belgenin aslı",
                    "b) Fotoğraf",
                    "c) Yenileme ücretinin ödendiğine dair belge aslı",
                    "d) Oturma belgesi"
                ]
                "answer": "d) Oturma belgesi"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, SWL belgesinin süresi ne kadardır?",
                "options": [
                    "a) 3 yıl",
                    "b) 5 yıl",
                    "c) 10 yıl",
                    "d) Süresiz"
                ]
                "answer": "d) Süresiz"
            },
            {
                "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, SWL belgesi almak isteyenlere düzenlenecek olan çağrı işaretinde, bölge numarasından sonra hangi numara verilir?",
                "options": [
                    "a) 2 rakamlı sıra numarası",
                    "b) 3 rakamlı sıra numarası",
                    "c) Bulunduğu ilin trafik kodu numarası",
                    "d) Hiçbiri"
                ]
                "answer": "c) Bulunduğu ilin trafik kodu numarası"
            },
            {
                   "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilik Haberleşmesinde aşağıdakilerden hangisi yasaklanan uygulamalardan değildir?",
                   "options": [
                       "a) Amatör Telsiz İstasyonunun herhangi bir maddi çıkar, vaat veya bir bedel karşılığı kullanılması",
                       "b) Amatörlere ayrılan frekans bandlarında radyo ve televizyon yayınlarının yapılması",
                       "c) Üçüncü şahıs mesajların para, ücret, veya maddi çıkar karşılığında aktarılması",
                       "d) İşletme kurallarına uyulması"
                   ]
                   "answer": "d) İşletme kurallarına uyulması"
               },
               {
                   "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilik Haberleşmesinde Çağrı işareti hangi durumlarda iptal edilmez?",
                   "options": [
                       "a) Organizasyonların feshi",
                       "b) Amatör Telsizcilik Haberleşmesine ilişkin usul ve esaslarda belirtilen aykırı davranışların tespiti halinde",
                       "c) Türk ceza kanununun 216. maddesinde yazılı halkı, sınıf, din, mezhep veya bölge farklılığı gözeterek kin ve düşmanlığa açıkça tahrik etmek suçlarından mahkûm olanlar",
                       "d) Amatör Telsizcinin ölümü veya vesayet altına alınması"
                   ]
                   "answer": "d) Amatör Telsizcinin ölümü veya vesayet altına alınması"
               },
               {
                   "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, amatör telsizcilik sınavında sınav görevlileri tarafından kopya çektiği tespit edilenlerin sınav kağıtları iptal edilir. Kopya çekenler ne zaman tekrar sınava girebilir?",
                   "options": [
                       "a) 1 sınav dönemi sonra",
                       "b) 2 sınav dönemi sonra",
                       "c) 3 sınav dönemi sonra",
                       "d) 1 yıl sonra"
                   ]
                   "answer":"a) 1 sınav dönemi sonra"
               },
               {
                   "question": "AMPR aşağıdakilerden hangisini ifade eder?",
                   "options": [
                       "a) Amatör Paket Radyo Sistemini",
                       "b) Uluslararası Telsiz Birliğini",
                       "c) Hızlı Taramalı Televizyon Sistemini",
                       "d) Yavaş Taramalı Televizyon Sistemini"
                   ]
                   "answer": "a) Amatör Paket Radyo Sistemini"
               },
               {
                   "question": "5809 sayılı Elektronik Haberleşme Kanunun 43. maddesi gereği Amatör Telsizcilik Sınavını yapma ve belge verme işlemleri hangi kuruluşa devredilmiştir?",
                   "options": [
                       "a) Bilgi Teknolojileri ve İletişim Kurumu",
                       "b) Posta ve Telgraf İdaresi",
                       "c) Kıyı Emniyeti Genel Müdürlüğü",
                       "d) Türkiye Radyo ve Televizyon Kurumu"
                   ]
                   "answer":  "c) Kıyı Emniyeti Genel Müdürlüğü"
               },
               {
                   "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, YM1KABC olarak tanımlanan çağrı işareti hangi organizasyona verilir?",
                   "options": [
                       "a) Afet ve Acil Durum haberleşmesinde görev alan kuruluşa",
                       "b) Amatör Telsiz Derneklerine",
                       "c) Eğitim ve Öğretim Kurumlarına",
                       "d) İzcilik Kuruluşlarına"
                   ]
                   "answer":  "b) Amatör Telsiz Derneklerine"
               },
               {
                   "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, YM2SABC olarak tanımlanan çağrı işareti hangi organizasyona verilir?",
                   "options": [
                       "a) Eğitim ve Öğretim Kurumlarına",
                       "b) Araştırma Kurumlarına",
                       "c) İzcilik Kuruluşlarına",
                       "d) Afet ve Acil Durum haberleşmesinde görev alanlara"
                   ]
                   "answer":"c) İzcilik Kuruluşlarına"
               },
               {
                   "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilik sınavları yılda en az kaç kez yapılır?",
                   "options": [
                       "a) 1 kez",
                       "b) 2 kez",
                       "c) 3 kez",
                       "d) 4 kez"
                   ]
                   "answer":  "b) 2 kez"
               },
               {
                   "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsizcilik Belgesi kaç yılda bir yenilenir?",
                   "options": [
                       "a) 5 yıl",
                       "b) 10 yıl",
                       "c) 3 yıl",
                       "d) Süresiz"
                   ]
                   "answer": "b) 10 yıl"
               },
               {
                   "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, aşağıdakilerden hangileri Amatör Telsizci olamazlar?",
                   "options": [
                       "a) Devlet memurları",
                       "b) Silahlı Kuvvetler personeli",
                       "c) 12 yaşından küçük ve kamu hizmetlerinden yasaklı olanlar",
                       "d) Telsiz ithalatçı ve imalatçı firma sahipleri"
                   ]
                   "answer": "c) 12 yaşından küçük ve kamu hizmetlerinden yasaklı olanlar"
               },
               {
                   "question": "Türkiye, ITU’ya göre hangi bölge içinde yer almaktadır?",
                   "options": [
                       "a) 21",
                       "b) 20",
                       "c) 3",
                       "d) 1"
                   ]
                   "answer":  "b) 20"
               },
               {
                   "question": "Yasa ve yönetmeliklere uygun olarak sağlanan her türlü haberleşme hizmetini engelleyen, haberleşmede kesinti doğuran veya kalitelerini bozan her türlü yayın veya elektromanyetik etkiye ne denir?",
                   "options": [
                       "a) Distorsiyon",
                       "b) Emisyon",
                       "c) Enterferans",
                       "d) Vibrasyon"
                   ]
                   "answer":  "c) Enterferans"
               },
               {
                       "question": "Amatör Telsizcilik sınavı, aşağıdaki konulardan hangisini kapsamaz?",
                       "options": [
                           "a) Telsiz alıcı devreleri",
                           "b) Q kodlarının anlam ve kullanımlarını",
                           "c) Telsiz telefon ücret hesaplaması",
                           "d) Telsiz işletme kuralları"
                       ]
                       "answer": "c) Telsiz telefon ücret hesaplaması"
                   },
                   {
                       "question": "Erzincan’da deprem afeti sırasında kurulan bir istasyonda hangi çağrı işareti kullanılmaz?",
                       "options": [
                           "a) TA9EQ",
                           "b) TA7EQ",
                           "c) TA7KA",
                           "d) YM7EQ"
                       ]
                       "answer": "a) TA9EQ"
                   },
                   {
                       "question": "Geçici olarak Almanya’dan ülkemize gelen ve Antalya’da telsiz haberleşmesi yapmak isteyen DL5YCQ çağrı işaretli A sınıfı bir amatör telsizci, haberleşmesinde hangi çağrı işaretini kullanır?",
                       "options": [
                           "a) DL5YCQ / TA4",
                           "b) TA4 / DL5YCQ",
                           "c) TA4YCQ",
                           "d) YM4 / DL5YCQ"
                       ]
                       "answer":  "b) TA4 / DL5YCQ"
                   },
                   {
                       "question": "ITU tarafından Türkiye’ye tahsis edilmiş ve amatör telsiz haberleşmesinde kullanılan çağrı işareti ön ekleri aşağıdakilerden hangisidir?",
                       "options": [
                           "a) TC - TR - TK",
                           "b) TR - YL - TC",
                           "c) YM - TA - TB - TC",
                           "d) TU - YL - TR"
                       ]
                       "answer": "c) YM - TA - TB - TC"
                   },
                   {
                       "question": "10450 - 10452 Mhz frekans band aralığını kullanma müsaadesi, hangi amatör telsizcilik belgesine verilmiştir?",
                       "options": [
                           "a) A sınıfı",
                           "b) B sınıfı",
                           "c) A ve B sınıfı",
                           "d) Hiçbiri"
                       ]
                       "answer":"c) A ve B sınıfı"
                   },
                   {
                       "question": "Bir Amatör Telsiz İstasyonunda aşağıdaki faaliyetlerden hangisi yapılabilir?",
                       "options": [
                           "a) Amatör Telsiz İstasyonu vasıtasıyla müzik yayını yapılması",
                           "b) Radyo ve Televizyon yayınlarının doğrudan veya banttan yayınlanması",
                           "c) Olağanüstü hallerde yanlış veya yanıltıcı yayın yapılması",
                           "d) Amatör Telsiz Haberleşmesi"
                       ]
                       "answer":  "d) Amatör Telsiz Haberleşmesi"
                   }
]

